{
  "surah_id": "59",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "59:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "سَبَّحَ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "ﰆ",
            "سَبَّحَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Glorifies"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سَبَّحَ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "[to] Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "فِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰄ",
            "ﰃ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَا",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِّمَّآ",
            "لَيُوَلُّنَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰕ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَهْلِ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَخَافُ",
            "رَبَّنَآ",
            "فَلَمَّا",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "سَبَقُونَا",
            "قَطَعْتُم",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "غِلًّا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَيُؤْثِرُونَ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "59:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "نَهَىٰكُمْ",
            "ﰊ",
            "هُوَ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "هُوَ _____ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَيُؤْثِرُونَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ظَنَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أَخْرَجَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَخْرَجَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلْخَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "expelled"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ _____ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَيْثُ",
            "بَأْسُهُم"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ _____ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "ﰓ",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "مَعَكُمْ",
            "مَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "جَمِيعًا",
            "أَهْلِ",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ _____ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱتَّقُوا۟",
            "أَشَدُّ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قُرًى"
          ],
          "translation": "(of) the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مِن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن _____ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "دِيَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَغْنِيَآءِ",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ _____ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لِأَوَّلِ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "مِنْ",
            "لِأَوَّلِ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "at (the) first"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ _____ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْحَشْرِ",
          "options": [
            "ٱلْحَشْرِ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "gathering"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ _____ ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَبَالَ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا _____ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ظَنَنتُمْ",
          "options": [
            "ظَنَنتُمْ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "you think"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ _____ يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "أَنَّهُم",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن _____ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلْمُتَكَبِّرُ",
            "يَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "they would leave"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ _____ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "بَرِىٓءٌ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and they thought"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ _____ مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أَنَّهُم",
          "options": [
            "وَلِذِى",
            "يَحْتَسِبُوا۟",
            "يَجِدُونَ",
            "أَنَّهُم"
          ],
          "translation": "that [they]"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم _____ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مَّانِعَتُهُمْ",
          "options": [
            "مَّانِعَتُهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "would defend them"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ _____ مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "حُصُونُهُم",
          "options": [
            "حُصُونُهُم",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "بَيْنَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "their fortresses"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم _____ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ _____ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فَأَتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "فَأَتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "But came to them"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ _____ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لِلْفُقَرَآءِ",
            "نَافَقُوا۟",
            "مَّا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ _____ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "قَالَ",
            "لَأَنتُمْ",
            "خَشْيَةِ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ _____ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَّا",
            "إِلَيْهِمْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ _____ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَحْتَسِبُوا۟",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "يَحْتَسِبُوا۟",
            "أَخَافُ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ"
          ],
          "translation": "they expected"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ _____ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَقَذَفَ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "كَانَ",
            "فِى",
            "وَقَذَفَ"
          ],
          "translation": "and He cast"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ _____ قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَطَعْتُم",
            "فِى",
            "وَمَآ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى _____ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "قُلُوبِهِمُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "قُلُوبِهِمُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ _____ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلرُّعْبَ",
          "options": [
            "ٱلرُّعْبَ",
            "مُّتَصَدِّعًا",
            "فِى",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "[the] terror"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ _____ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يُخْرِبُونَ",
          "options": [
            "يُخْرِبُونَ",
            "إِنَّكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "they destroyed"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ _____ بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بُيُوتَهُم",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "بُيُوتَهُم"
          ],
          "translation": "their houses"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم _____ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بِأَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "with their hands"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَأَيْدِى",
          "options": [
            "وَأَيْدِى",
            "رَبَّنَا",
            "يُحِبُّونَ",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "and the hands"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى _____ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "دُولَةًۢ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فَٱعْتَبِرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱعْتَبِرُوا۟",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "مِنۢ",
            "يَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "So take a lesson"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ _____ ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَٰٓأُو۟لِى",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "لَنَخْرُجَنَّ",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "O those endowed"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَخْرَجَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مِن دِيَٰرِهِمْ لِأَوَّلِ ٱلْحَشْرِ مَا ظَنَنتُمْ أَن يَخْرُجُوا۟ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مَّانِعَتُهُمْ حُصُونُهُم مِّنَ ٱللَّهِ فَأَتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِنْ حَيْثُ لَمْ يَحْتَسِبُوا۟ وَقَذَفَ فِى قُلُوبِهِمُ ٱلرُّعْبَ يُخْرِبُونَ بُيُوتَهُم بِأَيْدِيهِمْ وَأَيْدِى ٱلْمُؤْمِنِينَ فَٱعْتَبِرُوا۟ يَٰٓأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(with) insight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "59:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "غِلًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُوتِلْتُمْ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَلَوْلَآ _____ كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ﰗ",
            "ﰕ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "رَهْبَةً",
            "قُرًى",
            "كَتَبَ"
          ],
          "translation": "(had) decreed"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ _____ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "هَاجَرَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ _____ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلْجَلَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْجَلَآءَ",
            "ٱلْبَارِئُ",
            "شَىْءٍ",
            "خَٰشِعًا"
          ],
          "translation": "the exile"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَعَذَّبَهُمْ",
          "options": [
            "لَعَذَّبَهُمْ",
            "كَىْ",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "certainly He (would) have punished them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ _____ ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "ٱلْأَغْنِيَآءِ",
            "ﰉ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى _____ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَنَنصُرَنَّكُمْ",
            "وَلَهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رَهْبَةً",
            "فِى",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى _____ عَذَابُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَوْ",
            "قُرًى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَذَابُ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "عَذَابُ",
            "قُوتِلُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَلَوْلَآ أَن كَتَبَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمُ ٱلْجَلَآءَ لَعَذَّبَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابُ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مِنْ",
            "فِى",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "59:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "لَمْ",
            "نَّصَرُوهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) because [they]"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَآقُّوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "شَآقُّوا۟",
            "يَشْهَدُ",
            "وَيَنصُرُونَ"
          ],
          "translation": "they opposed"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَشْهَدُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ _____ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "شَتَّىٰ",
            "بِهِمْ",
            "لِلَّهِ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "وَمَن",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "مِّنكَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن _____ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "يُشَآقِّ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "ٱلدَّارَ",
            "يُشَآقِّ",
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا"
          ],
          "translation": "opposes"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَإِنَّ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِأَوَّلِ",
            "وَلَوْلَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "قُوتِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "شَدِيدُ",
            "تَرَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ شَآقُّوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَمَن يُشَآقِّ ٱللَّهَ فَإِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "فَبِإِذْنِ",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "(in) penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "59:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "تَرَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Whatever"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "مَا _____ مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَطَعْتُم",
          "options": [
            "ﰄ",
            "تَرَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "قَطَعْتُم"
          ],
          "translation": "you cut down"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "مَا قَطَعْتُم _____ لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "مِّن",
            "لِأَوَّلِ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن _____ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لِّينَةٍ",
          "options": [
            "تَبَوَّءُو",
            "فِى",
            "لِّينَةٍ",
            "عَذَابُ"
          ],
          "translation": "(the) palm-trees"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ _____ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَكَبِّرُ",
            "بِهِمْ",
            "أَوْ",
            "وَأَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ _____ قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَرَكْتُمُوهَا",
          "options": [
            "تَرَكْتُمُوهَا",
            "مِنۢ",
            "نَافَقُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "you left them"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا _____ عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَآئِمَةً",
          "options": [
            "صُدُورِهِمْ",
            "فِيكُمْ",
            "أَخَافُ",
            "قَآئِمَةً"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً _____ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ _____ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أُصُولِهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "يَسْتَوِىٓ",
            "أُصُولِهَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "their roots"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا _____ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَبِإِذْنِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلنَّارِ",
            "فَبِإِذْنِ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "it (was) by the permission"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ _____ وَلِيُخْزِىَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمُ",
            "قُوتِلْتُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَرِضْوَٰنًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَلِيُخْزِىَ",
          "options": [
            "وَلِيُخْزِىَ",
            "لِإِخْوَٰنِهِمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّرَأَيْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "and that He may disgrace"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "مَا قَطَعْتُم مِّن لِّينَةٍ أَوْ تَرَكْتُمُوهَا قَآئِمَةً عَلَىٰٓ أُصُولِهَا فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيُخْزِىَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "مِن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "59:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَمَآ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَفَآءَ",
          "options": [
            "أَفَآءَ",
            "عَلَىٰ",
            "فِيهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(was) restored"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ _____ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ _____ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﰊ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَمَا",
            "يَبْتَغُونَ",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ _____ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ _____ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "مَن",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يُشَآقِّ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوْجَفْتُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَشَدُّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَوْجَفْتُمْ"
          ],
          "translation": "you made expedition"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ _____ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ _____ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُوتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "خَيْلٍ",
          "options": [
            "خَيْلٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "حَيْثُ",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ"
          ],
          "translation": "horses"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ _____ رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَنَنصُرَنَّكُمْ",
            "إِلَى",
            "وَقُلُوبُهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رِكَابٍ",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "ﰋ",
            "أَفَآءَ",
            "رِكَابٍ"
          ],
          "translation": "camels"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ _____ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَيَنصُرُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لَأَنتُمْ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ _____ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِإِخْوَٰنِهِمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُسَلِّطُ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "يَقُولُونَ",
            "يُسَلِّطُ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "gives power"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ _____ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رُسُلَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "رُسُلَهُۥ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "(to) His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْقُدُّوسُ",
            "مِّنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "غِلًّا",
            "كَانَ",
            "شَدِيدٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "وَإِن",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَبَّحَ",
            "عَلَيْهِ",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَىْ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "ثُمَّ",
            "ﰗ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "قُرًى",
            "يُخْرِبُونَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَمَآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْهُمْ فَمَآ أَوْجَفْتُمْ عَلَيْهِ مِنْ خَيْلٍ وَلَا رِكَابٍ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يُسَلِّطُ رُسُلَهُۥ عَلَىٰ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمُ",
            "أَوْ",
            "قَدِيرٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "59:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "غِلًّا",
            "كَفَرَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "مَّآ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَفَآءَ",
          "options": [
            "يَشْهَدُ",
            "ﰔ",
            "أَفَآءَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "(was) restored"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ _____ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّهُمَا",
            "فَٱنتَهُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ _____ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَضْلًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "رَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "رَسُولِهِۦ",
            "ٱلْأَغْنِيَآءِ",
            "لَا",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ _____ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَأَمْوَٰلِهِمْ",
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا",
            "يُخْرِبُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ _____ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "قَطَعْتُم",
            "أَهْلِ",
            "أَلَمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ _____ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "سُبْحَٰنَ",
            "أَهْلِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the towns"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ _____ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَلِلَّهِ",
          "options": [
            "فَلِلَّهِ",
            "شَدِيدُ",
            "لَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(it is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ _____ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلِلرَّسُولِ",
          "options": [
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "أَنَّهُم",
            "يَقُولُونَ",
            "وَلِلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ _____ ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلِذِى",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "قُرًى",
            "وَلِذِى",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "and for those"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى _____ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْقُرْبَىٰ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the kindred"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ _____ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱلْيَتَٰمَىٰ",
          "options": [
            "خَصَاصَةٌ",
            "جُدُرٍۭ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَٱلْيَتَٰمَىٰ"
          ],
          "translation": "and the orphans"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ _____ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "عَلَىٰ",
            "بُيُوتَهُم",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "and the needy"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ _____ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱبْنِ",
          "options": [
            "وَلِذِى",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "وَرَآءِ",
            "وَٱبْنِ"
          ],
          "translation": "and"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ _____ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَا",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "the wayfarer"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ _____ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "كَىْ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْحَشْرِ",
            "كَىْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ _____ يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا _____ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "يَكُونَ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "جَآءُو",
            "قَرِيبًا",
            "نَهَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "it becomes"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ _____ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "دُولَةًۢ",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "لَعَذَّبَهُمْ",
            "دُولَةًۢ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "a (perpetual) circulation"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ _____ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "بَيْنَ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ _____ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْأَغْنِيَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْأَغْنِيَآءِ",
            "عَٰقِبَتَهُمَآ",
            "مِّنكَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the rich"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ _____ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "لِلَّهِ",
            "وَقُلُوبُهُمْ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ _____ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِّنكَ",
            "هُمُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ _____ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ءَاتَىٰكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "حُصُونُهُم",
            "وَٱلْيَتَٰمَىٰ",
            "ءَاتَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "gives you"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ _____ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذَاقُوا۟",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ _____ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَخُذُوهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَخُذُوهُ",
            "شَدِيدُ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "take it"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ _____ نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "فَٱعْتَبِرُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا _____ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "نَهَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "نَهَىٰكُمْ",
            "ٱلْأَمْثَٰلُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "he forbids you"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ _____ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَلِذِى",
            "عَنْهُ",
            "لَآ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَٱنتَهُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قُرًى",
            "فَٱنتَهُوا۟",
            "وَيَنصُرُونَ"
          ],
          "translation": "refrain"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "يُشَآقِّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "دِيَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "مَّآ أَفَآءَ ٱللَّهُ عَلَىٰ رَسُولِهِۦ مِنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰ فَلِلَّهِ وَلِلرَّسُولِ وَلِذِى ٱلْقُرْبَىٰ وَٱلْيَتَٰمَىٰ وَٱلْمَسَٰكِينِ وَٱبْنِ ٱلسَّبِيلِ كَىْ لَا يَكُونَ دُولَةًۢ بَيْنَ ٱلْأَغْنِيَآءِ مِنكُمْ وَمَآ ءَاتَىٰكُمُ ٱلرَّسُولُ فَخُذُوهُ وَمَا نَهَىٰكُمْ عَنْهُ فَٱنتَهُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "مُّتَصَدِّعًا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "(in) penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "59:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 153,
          "question": "_____ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "لِلْفُقَرَآءِ",
          "options": [
            "لِلْفُقَرَآءِ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَنصُرُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "For the poor"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ _____ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "emigrants"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ _____ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَنَّهُم",
            "ﰌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ _____ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "أُخْرِجُوا۟",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "بَعْدِهِمْ",
            "أُخْرِجُوا۟",
            "صُدُورِهِم"
          ],
          "translation": "were expelled"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ _____ دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "جَبَلٍ",
            "مِن",
            "قَرِيبًا",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن _____ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "دِيَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "لَعَذَّبَهُمْ"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ _____ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلِيُخْزِىَ",
            "وَأَمْوَٰلِهِمْ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "and their properties"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ _____ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "يَبْتَغُونَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَنَنصُرَنَّكُمْ",
            "ذَاقُوا۟",
            "يَبْتَغُونَ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "فَضْلًا",
            "ٱلْمُؤْمِنُ",
            "وَهُوَ",
            "فَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "bounty"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا _____ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "كَانَ",
            "لِإِخْوَٰنِهِمُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ _____ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "تَرَ",
            "ٱكْفُرْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنًا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "لَئِنْ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and pleasure"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَيَنصُرُونَ",
          "options": [
            "وَيَنصُرُونَ",
            "رِكَابٍ",
            "فَمَآ",
            "مَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "and helping"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ _____ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ _____ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "غِلًّا",
            "هُمُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "شُحَّ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "لِلْفُقَرَآءِ ٱلْمُهَٰجِرِينَ ٱلَّذِينَ أُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأَمْوَٰلِهِمْ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَرِضْوَٰنًا وَيَنصُرُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥٓ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِن",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "59:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "وَلَوْ",
            "فِى",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَبَوَّءُو",
          "options": [
            "أُخْرِجُوا۟",
            "تَبَوَّءُو",
            "عَمَّا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "settled"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو _____ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلدَّارَ",
          "options": [
            "ٱلدَّارَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰀ",
            "أُخْرِجُوا۟"
          ],
          "translation": "(in) the home"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ _____ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِيمَٰنَ",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "وَٱلْإِيمَٰنَ",
            "قُوتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and (accepted) faith"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ _____ قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "مِن",
            "عَٰلِمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن _____ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰏ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ _____ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُحِبُّونَ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "أَنَّهُم",
            "يُحِبُّونَ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ _____ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "لَا",
            "خَبِيرٌۢ",
            "تَحْسَبُهُمْ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ _____ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هَاجَرَ",
          "options": [
            "هَاجَرَ",
            "وَيُؤْثِرُونَ",
            "يَجِدُونَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ"
          ],
          "translation": "emigrated"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ _____ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "مِنْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَلِيُخْزِىَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ _____ يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "تَحْسَبُهُمْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا _____ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَجِدُونَ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "ﰊ",
            "كُلِّ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "they find"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ _____ صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَمْ",
            "أَهْلِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى _____ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "صُدُورِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ _____ مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "حَاجَةً",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "حَاجَةً"
          ],
          "translation": "any want"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً _____ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّمَّآ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "مِّمَّآ",
            "يُشَآقِّ",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ _____ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "أُوتُوا۟",
            "إِنَّ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "they were given"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ _____ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيُؤْثِرُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَيُؤْثِرُونَ",
            "يُوقَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "but prefer"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ _____ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِذْ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ _____ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "وَلْتَنظُرْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ _____ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "دُولَةًۢ",
            "عَلَىٰ",
            "يُشَآقِّ"
          ],
          "translation": "even though"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ _____ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "كَانَ",
            "مِنْ",
            "كَىْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ _____ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَلِلَّهِ",
            "أَنزَلْنَا",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ _____ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "خَصَاصَةٌ",
          "options": [
            "خَصَاصَةٌ",
            "هُمُ",
            "أَبَدًا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "poverty"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ _____ يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلِيُخْزِىَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن _____ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يُوقَ",
          "options": [
            "يَخْرُجُونَ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "وَيَنصُرُونَ",
            "يُوقَ"
          ],
          "translation": "is saved"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ _____ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "شُحَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "شُحَّ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "(from) stinginess"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "نَفْسِهِۦ",
            "شُحَّ",
            "فَأَتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) his soul"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "يَخْرُجُونَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "يُخْرِبُونَ",
            "ﰆ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَٱلَّذِينَ تَبَوَّءُو ٱلدَّارَ وَٱلْإِيمَٰنَ مِن قَبْلِهِمْ يُحِبُّونَ مَنْ هَاجَرَ إِلَيْهِمْ وَلَا يَجِدُونَ فِى صُدُورِهِمْ حَاجَةً مِّمَّآ أُوتُوا۟ وَيُؤْثِرُونَ عَلَىٰٓ أَنفُسِهِمْ وَلَوْ كَانَ بِهِمْ خَصَاصَةٌ وَمَن يُوقَ شُحَّ نَفْسِهِۦ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "هَاجَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُرًى"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "59:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 202,
          "question": "_____ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَارِئُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "جَآءُو",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَضْلًا",
            "جَآءُو",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "came"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو _____ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "فَٱنتَهُوا۟",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "مِنۢ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ _____ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِهِمْ",
          "options": [
            "رُسُلَهُۥ",
            "يُنصَرُونَ",
            "بَعْدِهِمْ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ _____ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "يَقُولُونَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ _____ ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "فَضْلًا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا _____ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "ٱغْفِرْ",
            "ﰃ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "forgive"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ _____ وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَفْقَهُونَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا _____ ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلِإِخْوَٰنِنَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا",
            "عَلَيْهِ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "and our brothers"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا _____ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَبَالَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "سَبَقُونَا",
          "options": [
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "سَبَقُونَا"
          ],
          "translation": "preceded us"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا _____ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "نَفْسٌ",
            "يُشَآقِّ"
          ],
          "translation": "in faith"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ _____ تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَلَا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا _____ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَجْعَلْ",
          "options": [
            "أَخْرَجَ",
            "لَهُ",
            "ٱلْجَلَآءَ",
            "تَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "put"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ _____ قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "وَيَنصُرُونَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى _____ غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِنَا",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "يَسْتَوِىٓ",
            "إِنِّىٓ",
            "قُلُوبِنَا"
          ],
          "translation": "our hearts"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا _____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غِلًّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "غِلًّا",
            "فَأَتَىٰهُمُ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "any rancor"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا _____ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "لَهُ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "towards those who"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ _____ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "ﰍ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ إِنَّكَ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "رَبَّنَآ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ _____ رَءُوفٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَأَنسَىٰهُمْ"
          ],
          "translation": "indeed You"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَءُوفٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُصَوِّرُ",
            "فِى",
            "رَءُوفٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) Full of Kindness"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَٱلَّذِينَ جَآءُو مِنۢ بَعْدِهِمْ يَقُولُونَ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا وَلِإِخْوَٰنِنَا ٱلَّذِينَ سَبَقُونَا بِٱلْإِيمَٰنِ وَلَا تَجْعَلْ فِى قُلُوبِنَا غِلًّا لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ رَبَّنَآ إِنَّكَ رَءُوفٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "يَحْتَسِبُوا۟",
            "مِنْ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "59:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَلَمْ",
            "قُوتِلْتُمْ",
            "فَٱنتَهُوا۟"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "تَرَ",
            "قُرًى",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "مَا",
            "يَخْرُجُونَ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى _____ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَتَبَ",
            "خَشْيَةِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "نَافَقُوا۟",
          "options": [
            "نَافَقُوا۟",
            "نَفْسِهِۦ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "مِّنكَ"
          ],
          "translation": "(were) hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ _____ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلِكُ",
            "يَقُولُونَ",
            "كُلِّ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لِإِخْوَٰنِهِمُ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "تَكُونُوا۟",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "لِإِخْوَٰنِهِمُ"
          ],
          "translation": "to their brothers"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ _____ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَرَكْتُمُوهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ _____ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰊ",
            "فِيكُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "بَأْسُهُم",
            "قُرًى",
            "ءَاتَىٰكُمُ"
          ],
          "translation": "the People"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ _____ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(of) the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "رَبَّنَا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ _____ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أُخْرِجْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "أُخْرِجْتُمْ",
            "لَهُ",
            "وَبَالَ"
          ],
          "translation": "you are expelled"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ _____ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَنَخْرُجَنَّ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "لَنَخْرُجَنَّ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "surely we will leave"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ _____ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "مَعَكُمْ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ _____ نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْقُدُّوسُ",
            "مِنْ",
            "لَنَخْرُجَنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا _____ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "نُطِيعُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "نُطِيعُ",
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "we will obey"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ _____ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "مَّانِعَتُهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "فِيكُمْ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "concerning you"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ _____ أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَحَدًا",
            "لَا",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا _____ وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "كَىْ",
            "ٱللَّهَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا _____ قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَعْقِلُونَ",
            "وَإِن",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن _____ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "قُوتِلْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قُوتِلْتُمْ",
            "ٱلْفَآئِزُونَ"
          ],
          "translation": "you are fought"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ _____ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "لَنَنصُرَنَّكُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَنَنصُرَنَّكُمْ",
            "وَتِلْكَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "certainly we will help you"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ _____ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلِذِى",
            "ثُمَّ",
            "قُرًى"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ _____ إِنَّهُمْ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "يَشْهَدُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَشْهَدُ",
            "مَا",
            "كَىْ"
          ],
          "translation": "bears witness"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ _____ لَكَٰذِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لَعَذَّبَهُمْ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ يَقُولُونَ لِإِخْوَٰنِهِمُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَئِنْ أُخْرِجْتُمْ لَنَخْرُجَنَّ مَعَكُمْ وَلَا نُطِيعُ فِيكُمْ أَحَدًا أَبَدًا وَإِن قُوتِلْتُمْ لَنَنصُرَنَّكُمْ وَٱللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّهُمْ _____",
          "answer": "لَكَٰذِبُونَ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "لَكَٰذِبُونَ",
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) surely liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "59:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "بَأْسُهُم",
            "وَمَن",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "لَئِنْ _____ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "أُخْرِجُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "أُخْرِجُوا۟"
          ],
          "translation": "they are expelled"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ _____ يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "قَآئِمَةً",
            "وَٱبْنِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا _____ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُونَ",
          "options": [
            "ٱكْفُرْ",
            "يَخْرُجُونَ",
            "وَأَيْدِى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they will leave"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ _____ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "مَعَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لِغَدٍ",
            "مَعَهُمْ",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ _____ قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن _____ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "قُوتِلُوا۟",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "قُوتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "they are fought"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ _____ يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلْتَنظُرْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا _____ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَنصُرُونَهُمْ",
          "options": [
            "عَذَابُ",
            "يَنصُرُونَهُمْ",
            "عَمَّا",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "they will help them"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ _____ نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "وَمَن",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن _____ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "نَّصَرُوهُمْ",
          "options": [
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "نَّصَرُوهُمْ",
            "وَٱبْنِ"
          ],
          "translation": "they help them"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ _____ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَيُوَلُّنَّ",
          "options": [
            "لَيُوَلُّنَّ",
            "رَءُوفٌ",
            "ﰎ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "certainly they will turn"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ _____ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَدْبَٰرَ",
          "options": [
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "هُوَ",
            "دِيَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "(their) backs"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ _____ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "رَهْبَةً",
            "ثُمَّ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَمَثَلِ",
            "لَا",
            "بَأْسُهُم"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "لَئِنْ أُخْرِجُوا۟ لَا يَخْرُجُونَ مَعَهُمْ وَلَئِن قُوتِلُوا۟ لَا يَنصُرُونَهُمْ وَلَئِن نَّصَرُوهُمْ لَيُوَلُّنَّ ٱلْأَدْبَٰرَ ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "قُوتِلُوا۟",
            "ٱلْبَارِئُ",
            "ﰋ",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "they will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "59:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَأَنتُمْ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "لَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "Certainly you"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَأَنتُمْ _____ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِن",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(are) more intense"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ _____ فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "رَهْبَةً",
          "options": [
            "رَهْبَةً",
            "وَلَا",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(in) fear"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً _____ صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱللَّهُ",
            "شَدِيدُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى _____ مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "صُدُورِهِم",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "أُخْرِجُوا۟",
            "صُدُورِهِم",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم _____ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "مِّنَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِلَٰهَ",
            "لَئِنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ _____ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱغْفِرْ",
            "لَمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ _____ قَوْمٌ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰍ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لَّا يَفْقَهُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "يُشَآقِّ",
            "قَالَ",
            "عَمَّا",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ _____ يَفْقَهُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "سَبَقُونَا",
            "لَّا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَمَآ"
          ],
          "translation": "(who do) not"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "لَأَنتُمْ أَشَدُّ رَهْبَةً فِى صُدُورِهِم مِّنَ ٱللَّهِ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "ﰁ",
            "غِلًّا",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "59:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 281,
          "question": "_____ يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَاقُوا۟",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "لَا _____ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
          "options": [
            "لَّرَأَيْتَهُۥ",
            "قَالَ",
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "will they fight you"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ _____ إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰕ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا _____ فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "بَرِىٓءٌ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا _____ قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَنصُرُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى _____ مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُرًى",
          "options": [
            "قُرًى",
            "مَا",
            "هُوَ",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "towns"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى _____ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مُّحَصَّنَةٍ",
          "options": [
            "مُّحَصَّنَةٍ",
            "ٱلْحَشْرِ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "fortified"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ _____ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ _____ وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْأَمْثَٰلُ",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن _____ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَرَآءِ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَرَآءِ",
            "وَلَا",
            "تَرَ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ _____ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "جُدُرٍۭ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "جُدُرٍۭ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "walls"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ _____ بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَأْسُهُم",
          "options": [
            "ﰈ",
            "أَوْجَفْتُمْ",
            "بَأْسُهُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Their violence"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم _____ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "بِأَيْدِيهِمْ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "among themselves"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ _____ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لِلَّهِ",
            "لِلْفُقَرَآءِ",
            "شَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ _____ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَحْسَبُهُمْ",
          "options": [
            "يَكُونَ",
            "تَحْسَبُهُمْ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "يُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "You think they"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ _____ وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَذَٰلِكَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "تَبَوَّءُو"
          ],
          "translation": "(are) united"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا _____ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَقُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "وَقُلُوبُهُمْ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "أُوتُوا۟",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "but their hearts"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "شَتَّىٰ",
          "options": [
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "هُمُ",
            "ﰌ",
            "شَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(are) divided"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ _____ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰊ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ _____ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
            "قَوْمٌ",
            "نَافَقُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰃ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "لَا يُقَٰتِلُونَكُمْ جَمِيعًا إِلَّا فِى قُرًى مُّحَصَّنَةٍ أَوْ مِن وَرَآءِ جُدُرٍۭ بَأْسُهُم بَيْنَهُمْ شَدِيدٌ تَحْسَبُهُمْ جَمِيعًا وَقُلُوبُهُمْ شَتَّىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ثُمَّ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "they reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "59:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 304,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "ٱلْجَبَّارُ",
            "عَٰلِمُ",
            "كَمَثَلِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Like (the) example"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "كَمَثَلِ _____ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) those"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَخْرُجُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن _____ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱلْأَمْثَٰلُ",
            "قَرِيبًا",
            "خَيْلٍ"
          ],
          "translation": "shortly"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا _____ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ذَاقُوا۟",
          "options": [
            "ذَاقُوا۟",
            "يَشْهَدُ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "they tasted"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ _____ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَبَالَ",
          "options": [
            "وَبَالَ",
            "رَسُولِهِۦ",
            "ٱلدَّارَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(the) evil result"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَمْرِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(of) their affair"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "رَهْبَةً",
            "فِى",
            "قُلُوبِنَا",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ٱلْقُدُّوسُ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَأَمْوَٰلِهِمْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ قَرِيبًا ذَاقُوا۟ وَبَالَ أَمْرِهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "قَوْمٌ",
            "أَلِيمٌ",
            "نَضْرِبُهَا"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "59:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 315,
          "question": "_____ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَلْتَنظُرْ",
            "عَلَىٰ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "Like (the) example"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "كَمَثَلِ _____ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَا",
            "عَذَابٌ",
            "إِذْ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ _____ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مُّتَصَدِّعًا",
            "قَالَ",
            "عَٰقِبَتَهُمَآ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ _____ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "لِلْفُقَرَآءِ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "to man"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ _____ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱكْفُرْ",
          "options": [
            "يَسْتَوِىٓ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَمَآ",
            "ٱكْفُرْ"
          ],
          "translation": "Disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ _____ كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا _____ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "أَبَدًا",
            "تَجْعَلْ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "he disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ _____ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "قَالَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "ذَاقُوا۟"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ _____ بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "نَضْرِبُهَا",
            "إِنِّى",
            "لِّينَةٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى _____ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَرِىٓءٌ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "ٱلْجَلَآءَ",
            "قُلُوبِنَا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "disassociated"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنكَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِّنكَ",
            "فَأَتَىٰهُمُ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ _____ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "رِكَابٍ",
            "وَلَا",
            "إِنِّىٓ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ _____ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَخَافُ",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "I fear"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبَّ",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "يَقُولُونَ",
            "ﰄ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "كَمَثَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ إِذْ قَالَ لِلْإِنسَٰنِ ٱكْفُرْ فَلَمَّا كَفَرَ قَالَ إِنِّى بَرِىٓءٌ مِّنكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "59:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "وَمَا",
            "وَلِذِى",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "So will be"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَكَانَ _____ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَتَهُمَآ",
          "options": [
            "يَجِدُونَ",
            "لَّا",
            "كَانَ",
            "عَٰقِبَتَهُمَآ"
          ],
          "translation": "(the) end of both of them"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ _____ فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "هُوَ",
            "أَنَّهُمَا",
            "يَجِدُونَ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا _____ ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هُمُ",
            "بِهِمْ",
            "فِى",
            "أَنَّهُم"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى _____ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "ٱلنَّارِ",
            "إِذْ",
            "وَأَمْوَٰلِهِمْ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ _____ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "خَٰلِدَيْنِ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "أُصُولِهَا",
            "يَحْتَسِبُوا۟",
            "خَٰلِدَيْنِ"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ _____ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْمُهَٰجِرِينَ",
            "مِن",
            "ﰊ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا _____ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يُقَٰتِلُونَكُمْ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَزَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "جَزَٰٓؤُا۟",
            "يَشَآءُ",
            "وَرَآءِ",
            "قُلُوبِنَا"
          ],
          "translation": "(is the) recompense"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "فَكَانَ عَٰقِبَتَهُمَآ أَنَّهُمَا فِى ٱلنَّارِ خَٰلِدَيْنِ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "يَبْتَغُونَ",
            "فَإِنَّ",
            "لَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "59:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 342,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "رِكَابٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُخْرِبُونَ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَمِيعًا",
            "فَأَنسَىٰهُمْ",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "you (who)"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰔ",
            "أَبَدًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﰏ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلْتَنظُرْ",
          "options": [
            "وَلْتَنظُرْ",
            "وَأَمْوَٰلِهِمْ",
            "عَذَابُ",
            "وَقُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "and let look"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ _____ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "نَفْسٌ",
          "options": [
            "رُسُلَهُۥ",
            "لَا",
            "مِنْ",
            "نَفْسٌ"
          ],
          "translation": "every soul"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ _____ قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَّا",
            "مِّمَّآ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا _____ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "جَآءُو",
            "لَئِنْ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "it has sent forth"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِغَدٍ",
          "options": [
            "ٱلدَّارَ",
            "لِغَدٍ",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for tomorrow"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "لِأَوَّلِ",
            "حَيْثُ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَخْرُجُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بَرِىٓءٌ",
            "إِنَّ",
            "غِلًّا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِلَّهِ",
            "مِّنكَ",
            "يَنصُرُونَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "خَبِيرٌۢ",
            "قَدِيرٌ",
            "مِن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَأْسُهُم",
            "بِمَا",
            "لَيُوَلُّنَّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَلْتَنظُرْ نَفْسٌ مَّا قَدَّمَتْ لِغَدٍ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "نَفْسٌ",
            "قَوْمٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "59:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 359,
          "question": "_____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَلَا _____ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "ﰀ",
            "تَكُونُوا۟",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ _____ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "فَخُذُوهُ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "نَسُوا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "رِكَابٍ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "forgot"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ _____ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَٰقِبَتَهُمَآ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ _____ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَأَنسَىٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُصَوِّرُ",
            "فَأَنسَىٰهُمْ",
            "صُدُورِهِمْ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "so He made them forget"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكُمُ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَمَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ _____ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَسُولِهِۦ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَكَٰذِبُونَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱلْمَسَٰكِينِ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ نَسُوا۟ ٱللَّهَ فَأَنسَىٰهُمْ أَنفُسَهُمْ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰌ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "59:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 369,
          "question": "_____ يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "نَافَقُوا۟",
            "يَشْهَدُ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "لَا _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِىٓ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ﰉ",
            "يَسْتَوِىٓ",
            "مَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "equal"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ _____ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "هُمُ",
            "لَّا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ _____ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لِلَّهِ",
            "لِغَدٍ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "أُخْرِجُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ ٱلْجَنَّةِ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "(The) companions"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ _____ هُمُ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "نَهَىٰكُمْ",
            "فَٱعْتَبِرُوا۟",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "رَهْبَةً"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ ٱلْفَآئِزُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "أَهْلِ",
            "مُّحَصَّنَةٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "لَا يَسْتَوِىٓ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ وَأَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَآئِزُونَ",
          "options": [
            "يُسَلِّطُ",
            "ٱلْأَدْبَٰرَ",
            "ٱلْفَآئِزُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(are) the achievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "59:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 379,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَوْ",
            "وَمَآ",
            "أَفَآءَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "لَوْ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "فَٱعْتَبِرُوا۟",
            "لَنَخْرُجَنَّ",
            "أَنزَلْنَا",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "We (had) sent down"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا _____ ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "نَفْسٌ",
            "فَأَنسَىٰهُمْ",
            "قُلُوبِنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا _____ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "تَحْسَبُهُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Quran"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ _____ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "صُدُورِهِم",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَلَمَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ _____ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "جَبَلٍ",
          "options": [
            "جَبَلٍ",
            "مَن",
            "وَلِلرَّسُولِ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "a mountain"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ _____ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَّرَأَيْتَهُۥ",
          "options": [
            "لَّرَأَيْتَهُۥ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "فَبِإِذْنِ",
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا"
          ],
          "translation": "surely you (would) have seen it"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ _____ مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "خَٰشِعًا",
          "options": [
            "هُمُ",
            "خَٰشِعًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "humbled"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا _____ مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مُّتَصَدِّعًا",
          "options": [
            "مُّتَصَدِّعًا",
            "قُوتِلْتُمْ",
            "فَمَآ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "breaking asunder"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا _____ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْخَٰلِقُ",
            "رَءُوفٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ _____ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "خَشْيَةِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰎ",
            "خَشْيَةِ",
            "ٱلْحَشْرِ"
          ],
          "translation": "(the) fear"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ _____ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "ﰈ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ _____ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مِّنَ",
            "أَن",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "And these"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ _____ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْثَٰلُ",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "ٱلْأَمْثَٰلُ",
            "إِنَّكَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "examples"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ _____ لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "نَضْرِبُهَا",
          "options": [
            "نَضْرِبُهَا",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "We present them"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا _____ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنۢ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "to the people"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ _____ يَتَفَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَإِن",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "لَوْ أَنزَلْنَا هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ عَلَىٰ جَبَلٍ لَّرَأَيْتَهُۥ خَٰشِعًا مُّتَصَدِّعًا مِّنْ خَشْيَةِ ٱللَّهِ وَتِلْكَ ٱلْأَمْثَٰلُ نَضْرِبُهَا لِلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "يَتَفَكَّرُونَ",
            "إِلَّا",
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "give thought"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "59:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 397,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "هُوَ _____ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "مَّانِعَتُهُمْ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "لَا",
            "لَآ",
            "عَٰلِمُ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ _____ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "إِلَٰهَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قَآئِمَةً",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "عَٰلِمُ",
          "options": [
            "يُشْرِكُونَ",
            "عَٰلِمُ",
            "شَدِيدُ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "(the) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ _____ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يُوقَ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ _____ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَلَوْلَآ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "and the witnessed"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لِّلَّذِينَ",
            "هُوَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "وَٱلْيَتَٰمَىٰ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَٰلِمُ ٱلْغَيْبِ وَٱلشَّهَٰدَةِ هُوَ ٱلرَّحْمَٰنُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "59:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 410,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱلْقُرْبَىٰ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "هُوَ _____ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَىٰٓ",
            "أُخْرِجُوا۟"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "مِنْهُمْ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ _____ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَفَآءَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰀ",
            "هُوَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلِكُ",
          "options": [
            "لَأَنتُمْ",
            "ﰗ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "the Sovereign"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ _____ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْقُدُّوسُ",
          "options": [
            "ٱلْقُدُّوسُ",
            "وَلَا",
            "رَبَّنَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the Holy One"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ _____ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلسَّلَٰمُ",
          "options": [
            "وَلِإِخْوَٰنِنَا",
            "لِّينَةٍ",
            "ٱلسَّلَٰمُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "the Giver of Peace"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ _____ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُؤْمِنُ",
            "أَن",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "the Giver of Security"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْمُهَيْمِنُ",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "ٱلْمُهَيْمِنُ",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "سَبَّحَ"
          ],
          "translation": "the Guardian"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ _____ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "رَبَّ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "جُدُرٍۭ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ _____ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْجَبَّارُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْجَبَّارُ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرُ",
            "مَّانِعَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ _____ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْمُتَكَبِّرُ",
          "options": [
            "نُطِيعُ",
            "فِيكُمْ",
            "ٱلْمُتَكَبِّرُ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "the Supreme"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ _____ ٱللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "مَّا",
            "أَهْلِ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Glory (be to)"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ _____ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ يُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْمُصَوِّرُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عَمَّا",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْمَلِكُ ٱلْقُدُّوسُ ٱلسَّلَٰمُ ٱلْمُؤْمِنُ ٱلْمُهَيْمِنُ ٱلْعَزِيزُ ٱلْجَبَّارُ ٱلْمُتَكَبِّرُ سُبْحَٰنَ ٱللَّهِ عَمَّا _____",
          "answer": "يُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "تَبَوَّءُو",
            "وَرَآءِ",
            "مِن",
            "يُشْرِكُونَ"
          ],
          "translation": "they associate (with Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "59:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 429,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْجَبَّارُ",
            "هُوَ",
            "وَمَآ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "هُوَ _____ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِغَدٍ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ _____ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْخَٰلِقُ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلْخَٰلِقُ"
          ],
          "translation": "the Creator"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ _____ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْبَارِئُ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ٱلْبَارِئُ",
            "مِنْ",
            "مُّتَصَدِّعًا"
          ],
          "translation": "the Inventor"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ _____ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْمُصَوِّرُ",
          "options": [
            "ٱلْمُصَوِّرُ",
            "وَقَذَفَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يُسَبِّحُ"
          ],
          "translation": "the Fashioner"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ _____ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَهُ",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ _____ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَسْمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ﰕ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(are) the names"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ _____ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "يَشْهَدُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the beautiful"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ _____ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يُسَبِّحُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يُسَبِّحُ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "Glorifies"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "بُيُوتَهُم",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "هَاجَرَ",
            "ٱلْقُدُّوسُ",
            "بَرِىٓءٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى _____ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "وَيَنصُرُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰔ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "وَهُوَ",
            "فِى",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "هُوَ ٱللَّهُ ٱلْخَٰلِقُ ٱلْبَارِئُ ٱلْمُصَوِّرُ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ يُسَبِّحُ لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "صُدُورِهِمْ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "رَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    }
  ]
}